\section{Problema 1}

\subsection{Introducci\'on}
Este ejercicio consiste en un centro de distribuci\'on de correo, en el cual se reciben paquetes con determinados pesos y al final del d\'ia se despachan en una cierta cantidad de camiones necesarios. Se nos pide calcular cu\'anto peso va a estar transportando cada cami\'on al final del d\'ia utilizando el m\'etodo de almacenamiento de Pascual.\\
Este m\'etodo consiste en tomar los paquetes por orden de llegada y, si es posible, colocarlo en el cami\'on con menos peso al momento. De otra manera, se carga el paquete en un nuevo cami\'on.\\
\quad La clave de este ejercicio es la elecci\'on de estructuras convenientes, para poder cumplir con la complejidad solicitada, que es estrictamente menor que $O(n^2)$, y se va a lograr en $O(n*(log(n)))$. \\

\subsection{Ejemplos}

A continuaci\'on presentamos algunos ejemplos del problema y sus respectivas soluciones. \'Estas ser\'an \'utiles para presentar las instancias clasificadas como casos mejores, casos peores y casos aleatorios, los cuales ser\'an analizados en la secci\'on \textbf{Tests}.

\subsubsection{Ejemplo 1: Instancia arbitraria}

\quad Supongamos que hay que acomodar los siguientes $n$ paquetes $p_ {i}$ ordenados de la siguiente manera, con $n=6$:
\begin{center}
  \begin{tabular}{| c | c | c | c | c | c |}
      \hline
      $p_{1}$ & $p_{2}$ & $p_{3}$ & $p_{4}$ & $p_{5}$ & $p_{6}$\\ \hline
      7 & 2 & 5 & 8 & 9 & 1 \\ \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\quad Y tambi\'en nos informan que el l\'imite de carga del cami\'on es $L=10$, entonces siguiendo el m\'etodo de Pascual se procede de la siguiente manera:

\begin{itemize}
 \item Se toma el primer paquete que pesa $7$ y se trae un cami\'on nuevo $c1$ para colocarlo, ahora $c1 = 7$. \\
 \begin{center}
  \begin{tabular}{| c |}
      \hline
      $c_{1}$ \\ \hline
      7  \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{center}
 \item Se sigue con el segundo paquete que pesa $2$ y como el \'unico cami\'on que tenemos es $c1$ verificamos que se puede cargar el paquete, entonces ahora $c1 = 9$. \\
  \begin{center}
  \begin{tabular}{| c |}
      \hline
      $c_{1}$ \\ \hline
      9  \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{center}
 \item Se sigue con el tercer paquete que pesa $5$ y $c1$ ya no puede cargarlo porque supera el l\'imite, entonces traemos un nuevo cami\'on $c2$ que con el paquete cargado vale $c2 = 5$. \\
   \begin{center}
  \begin{tabular}{| c | c |}
      \hline
      $c_{1}$ & $c_{2}$\\ \hline
      9 & 5 \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{center}
 \item Tomamos el cuarto paquete que pesa $8$ y no entra en ning\'un cami\'on existente, entonces se trae un nuevo cami\'on $c3$, donde ahora $c3 = 8$.
    \begin{center}
  \begin{tabular}{| c | c | c |}
      \hline
      $c_{1}$ & $c_{2}$ & $c_{3}$ \\ \hline
      9 & 5 & 8 \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{center}
 \item Se sigue con el quinto paquete $9$ y como no entra en ning\'un cami\'on traemos un cami\'on $c4$, donde ahora $c4 = 9$
 \begin{center}
  \begin{tabular}{| c | c | c | c |}
      \hline
      $c_{1}$ & $c_{2}$ & $c_{3}$ & $c_{4}$ \\ \hline
      9 & 5 & 8 & 9 \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{center}
 \item Por \'ultimo cargamos el sexto paquete que pesa $1$ y se procede a buscar el cami\'on que menos este cargando actualmente, en este caso es $c2$. Despu\'es de cargarlo vale $c2 = 6$.
  \begin{center}
  \begin{tabular}{| c | c | c | c |}
      \hline
      $c_{1}$ & $c_{2}$ & $c_{3}$ & $c_{4}$ \\ \hline
      9 & 6 & 8 & 9 \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{center}
\end{itemize}
\quad De esta manera, obtenemos que la cantidad de paquetes cargados es $k=4$ y los pesos y el orden de los camiones utilizados son los resultantes del \'item anterior.

\subsubsection{Ejemplo 2: Instancia en la que se utiliza 1 solo cami\'on:}

\quad Puede ocurrir que dada una secuencia de paquetes y un l\'imite de carga, todos ellos pueden ser cargados en un \'unico cami\'on sin superar el l\'imite. 
Este caso lo analizaremos en la secci\'on \textbf{Tests} ya que veremos que se trata de un \textbf{mejor caso}. En el siguiente ejemplo se muestra una instancia con esta caracter\'istica.

\begin{itemize}
\item L\'imite de carga de los camiones: 20.
\item Cantidad de paquetes: 10.
\item Paquetes:
\begin{center}
  \begin{tabular}{| c | c | c | c | c | c | c | c | c | c |}
      \hline
      $p_{1}$ & $p_{2}$ & $p_{3}$ & $p_{4}$ & $p_{5}$ & $p_{6}$ & $p_{7}$ & $p_{8}$ & $p_{9}$ & $p_{10}$\\ \hline
      2 & 2 & 2 & 2 & 2 & 2 & 2 & 2 & 2 & 2 \\ \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\end{itemize}

Es trivial ver que los 10 paquetes de $peso = 2$ entran en un cami\'on que tiene $limite = 20$.

\subsubsection{Instancia donde se utilizan igual cantidad camiones que de paquetes:}

\quad Otro caso interesante es que dada una secuencia de paquetes de tama\~no $n$, los paquetes ingresados alcancen el l\'imite de carga del cami\'on de manera que es necesario usar $n$ camiones.
Este caso lo analizaremos en la secci\'on \textbf{Tests} ya que veremos que se trata de un \textbf{peor caso}. En el siguiente ejemplo se muestra una instancia con esta caracter\'istica.

\begin{itemize}
\item Limite de carga de los camiones: 50.
\item Cantidad de paquetes: 10.
\item Paquetes:
\begin{center}
  \begin{tabular}{| c | c | c | c | c | c | c | c | c | c |}
      \hline
      $p_{1}$ & $p_{2}$ & $p_{3}$ & $p_{4}$ & $p_{5}$ & $p_{6}$ & $p_{7}$ & $p_{8}$ & $p_{9}$ & $p_{10}$\\ \hline
      50 & 50 & 50 & 50 & 50 & 50 & 50 & 50 & 50 & 50 \\ \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\end{itemize}

Es trivial ver que los paquetes de $peso = 50$ van a ocupar un cami\'on entero cada uno, entonces necesito un cami\'on para cada paquete, dando como resultado $n$ camiones utilizados. \\ 

\subsection{Desarrollo}
\quad Procederemos a abstraer los par\'ametros del problema: \\

Los $n$ paquetes ingresados son un conjunto $P = [p_1, p_2 .. p_n]$ donde $p_i$ ($1 \leq i \leq n$) es el valor del peso del paquete $i$-\'esimo y en donde la indexaci\'on de los paquetes se corresponde con el orden de llegada de los paquetes. \\

El l\'imite de carga de los camiones es un n\'umero $L$ que establece el l\'imite de carga m\'axima de los camiones. Se asume que los paquetes entrantes cumplen que $\forall p \in P, p \leq L$.

Los camiones a utilizar son un conjunto $C = [c_1, c_2 .. c_k]$ donde $c_i$ ($1 \leq i \leq k$) es el valor del peso que actualmente este cargando el $i$-\'esimo cami\'on y en donde la indexaci\'on de los camiones se corresponde con el orden de carga de su primer paquete. Adem\'as $\forall c \in C, c \leq L$.\\

Cargar un paquete $p$ en un cami\'on $c$ es simplemente sumar el valor $p$ a $c$.\\

El m\'etodo de Pascual se encuentra detallado en la descripci\'on del pseudoc\'odigo. 
\paragraph{}
Para el desarrollo de la solución se pensó un acercamiento de tipo goloso, explicado en la secci\'on \textbf{Pseudoc\'odigo}, ya que es el m\'etodo que utiliza Pascual para la carga de los paquetes. Cabe aclarar entonces, que la naturaleza golosa del algoritmo se debe a la política de carga de paquetes a los camiones y no a decisiones del grupo sobre cómo resolverlo.
\paragraph{}
Se decidi\'o, en una versi\'on inicial, usar una lista para guardar el valor del peso de los camiones que se iban cargando, pero esto no alcanzaba para cumplir el requerimiento de complejidad, ya que para buscar el camión menos cargado a la hora de cargar un nuevo paquete se necesitaba recorrer la lista y quedaba una complejidad de peor caso de orden cuadrático.
\paragraph{}
Por esto se pensó en alguna estructura de acceso binario antes que secuencial. Finalmente se decidió usar una Cola de Prioridad, esto resolv\'ia el problema de buscar el cami\'on con menor peso al momento y adem\'as era f\'acil su implementación al usar la funcionalidad provista por la clase Java \textit{PriorityQueue}. Las operaciones brindadas por esta clase nos permiten cumplir con la exigencia de implementar un algoritmo que no exceda la cota superior pedida por la cátedra para el cálculo de la complejidad computacional, ya que el camión menos cargado se obtiene en $O(1)$.
\paragraph{}
Adem\'as de la Cola de Prioridad, se utiliza otra lista en donde los el valor del peso de los camiones se van agregando a medida que se van necesitando los camiones, y de esa manera poder retornar los camiones seg\'un el orden de carga de su primer paquete como lo pide el enunciado.

\subsection{Pseudoc\'odigo}

Dada una secuencia de paquetes, el algoritmo los va recorriendo por orden de llegada (cómo est\'an en el archivo de entrada) llenando los camiones con el m\'etodo de Pascual. 
Al finalizar se obtendr\'an una secuencia de los camiones utilizados ordenados seg\'un el momento de carga de su primer paquete, y un valor $k$ que indicar\'a cu\'antos camiones fueron necesarios.
\paragraph{}
Para hacer esto m\'as eficiente en t\'erminos de complejidad, creamos una cola de prioridad (Heap) con los camiones ordenada por el peso de cada cami\'on hasta el momento para obtener el cami\'on menos cargado m\'as r\'apidamente.\\\\
\quad \textbf{Pasos del algoritmo:}
\begin{itemize}
	\item Primero, la inicializaci\'on:
	\begin{itemize}
		\item Se crea un nuevo cami\'on.
		\item Se carga el primer paquete la cami\'on anterior.
		\item Se agrega cami\'on al Heap y a una lista que mantiene los camiones ordenados seg\'un el momento de carga de su primer paquete (con una referencia al cami\'on).
	\end{itemize}
	\item Luego, para cada paquete restante:
	\begin{itemize}
		\item Si puede ser cargado en el camión (la cabeza del Heap) se carga el paquete y se reordena el Heap.
		\item Si no puede ser cargado, se crea un nuevo cami\'on, se carga el paquete, se agrega al Heap y a la lista de camiones ordenados por orden de aparici\'on/creaci\'on.
	\end{itemize}
	\item Se retorna la cantidad de camiones utilizados y la lista de camiones por orden de creaci\'on.
\end{itemize}
\textbf{Observaciones:}\\
\quad El tipo de datos \textit{''Cami\'on} es una \texttt{Tupla$<$Entero, Entero$>$}, donde la primer componente es el limite del cami\'on y la segunda la carga actual del mismo, y \textit{''Paquete''} es un \texttt{Entero} (peso del paquete).\\
El Heap \textit{''camiones''} se mantiene ordenado por la segunda componente de la tupla de camiones en orden ascendente, que ser\'ia el peso del cami\'on al momento.
En la implementaci\'on del Heap utilizamos \textit{''PriorityQueue''} que ya es brindada por Java.

\begin{figure}[H]
\begin{algorithm}[H]
\begin{algorithmic}[1]
\STATE Tupla$<$Entero, Lista$<$Camion$>$$>$ res
\STATE Lista$<$Camion$>$ camionesOrdenadosXLlegada \quad $ \gets $ \quad $ \emptyset $
\STATE Heap$<$Camion$>$ camiones \quad $ \gets $ \quad $ \emptyset $
\STATE Entero cantPaquetes \quad $ \gets $ \quad long(paquetes)
\STATE Camion c \quad $ \gets $ \quad (limiteCamion, paquetes[0])
\STATE camionesOrdenadosXLlegada[0] \quad $ \gets $ \quad c
\STATE camiones \quad $ \gets $ \quad Agregar(camiones, c)
\FOR{$i = 1 \to cantPaquetes - 1$} 
	\STATE Camion camionMenosCargado \quad $ \gets $ \quad Cabeza(camiones)
	\IF{ \textit{(camionMenosCargado[2] $+$ paquetes[i]) $<=$ limiteCamion}}
		\STATE camionMenosCargado[2] \quad $ \gets $ \quad camionMenosCargado[2] $+$ paquetes[i]
		\STATE camiones \quad $ \gets $ \quad EliminarCabeza(camiones)
		\STATE camiones \quad $ \gets $ \quad Agregar(camiones, camionMenosCargado)
	\ELSE
		\STATE Camion c2 \quad $ \gets $ \quad (limiteCamion, paquetes[i])
		\STATE camiones \quad $ \gets $ \quad Agregar(camiones, c2)
		\STATE camionesOrdenadosXLlegada \quad $ \gets $ \quad AgregarAtras(camionesOrdenadosXLlegada, c2)
	\ENDIF
\ENDFOR
\STATE res[1] \quad $ \gets $ \quad Longitud(camionesOrdenadosXLlegada)
\STATE res[2] \quad $ \gets $ \quad camionesOrdenadosXLlegada
\RETURN res
\end{algorithmic}
\caption{Tupla$<$Entero, Lista$<$Camion$>$ $>$ cargaDeCamiones(Entero limiteCamion, Lista $<$Enteros$>$ paquetes)}\label{max_pb}
\end{algorithm}
\caption{Pseudoc\'odigo del algoritmo principal de ''Pascual y el correo''} \label{fig:Carga de Camiones}
\end{figure}





\subsection{Correctitud}
Vamos a demostrar la correctitud del algoritmo por construcci\'on.\\
El resultado de \textit{cargaDeCamiones} es una tupla que en la primer componente tiene un n\'umero de camiones y en la segunda una lista de camiones luego de ser cargados con el m\'etodo de Pascual.\\
Llegamos a obtener estos dos resultados gracias a la lista \textit{camionesOrdenadosXLlegada} que tiene un listado de referencias de camiones ordenados por tiempo de creaci\'on.\\
Estas referencias, tienen los datos correctos por el Heap (tambi\'en de referencias), \textit{camiones}, que por la naturaleza de su estructura permite obtener el cami\'on de menos carga en $O(1)$.
Sea $p_n$ el paquete $n$-\'esimo a colocar en donde $n-1$ paquetes ya fueron colocados:
\begin{itemize}
  \item Se obtiene el cami\'on menos cargado desde el Heap en $O(1)$.
  \item Si se cumple que la carga del cami\'on menos cargado $+$ $p_n$ $\leq$ l\'imite de los camiones, se agrega $p_n$ a \'este cami\'on y se actualizan las estructuras (se reordena el Heap y la lista ordenada mantiene la referencia a este elemento).
  \item Si no, se crea un nuevo cami\'on con el paquete $p_n$ y se lo agrega en el Heap y la referencia al final de la lista ordenada.
\end{itemize}
Al terminar de colocar todos los paquetes obtenemos la lista ordenada seg\'un el orden de creaci\'on con los valores correspondientes en el Heap y la cantidad de camiones utilizados es el tama\~no de esta lista.
Estos dos casos garantizan que se manejen los mismos datos en ambas estructuras (Lista y Heap), ya que en el primer caso actualizo el Heap manualmente, eliminando la cabeza y agregando nuevamente el cami\'on con el peso actualizado, y la lista autom\'aticamente ya que tiene una referencia del cami\'on. En el segundo caso, como creo un cami\'on nuevo, actualizo ambas estructuras manualmente.\\
Como la cantidad de paquetes es finito, el ciclo termina, ya que recorre a estos.\\
Por estos pasos, al finalizar el \'ultimo ciclo, nos garantiza que la soluci\'on es correcta.


\subsection{Complejidad}

\quad La complejidad de cargaDeCamiones depende principalmente de dos cosas:
\begin{itemize}
	\item El \textit{''for''} que hace \textit{cantPaquetes} iteraciones
	\item Las funciones del Heap.
\end{itemize}
ya que las asignaciones, comparaciones e inicializaciones, en este caso, son en $O(1)$
entonces:\\\\

$Complejidad Total= cantPaquetes * [(Complejidad EliminarCabeza + Complejidad Agregar al Heap) + (Complejidad Agregar al Heap + Complejidad AgregarAtras)]$

\begin{itemize}
	\item \textbf{EliminarCabeza(Heap):} La complejidad de esta operaci\'on es de $O(log(n))$ \cite{compSort}
	\item \textbf{Agregar(Heap):} La complejidad de esta operaci\'on es de $O(log(n))$ \cite{compSort}
	\item \textbf{AgregarAtras(Lista):} La complejidad de agregar al final de una lista es de $O(1)$ \cite{addList}
\end{itemize}
Entonces,\\\\
$Complejidad Total= n * [(O(log(n)) + O(log(n))) + (O(log(n)) + O(1))]$\\\\
$Complejidad Total= n * (O(log(n)) + O(log(n)))$\\\\
$Complejidad Total= n * O(log(n))$\\\\
$Complejidad Total= O(n*(log(n)))$

\subsection{Tests}
\quad En esta secci\'on se mostrar\'an ejecuciones de la implementaci\'on para distintas instancias para verificar que los resultados obtenidos sean los esperados y 
adem\'as analizar la performance del programa con sets de datos clasificados como: casos peores, casos mejores y casos aleatorios. \\
\paragraph{}
\textbf{Nota: } Los archivos de instancias utilizadas en los tests se encuentran en la carpeta \textit{/Datos para Test/Problema1}.
\subsubsection{Instancia arbitraria: }
  Se ejecut\'o para la instancia presentada en la secci\'on \textbf{Ejemplos} para verificar que el resultado obtenido sea el correcto. \\
  \textbf{Archivo de Test: } $test\_ej1\_caso\_arbit.in$  \\
  \textbf{Instancia Entrada: } 10 6 7 2 5 8 9 1 \\
  \textbf{Archivo de Salida: } $test\_ej1\_caso\_arbit.out$
  De la entrada tenemos que los siguientes datos: \\
  \texttt{L\'imite Camion: 10} \\
  \texttt{Cantidad de Paquetes: 6} \\
  \texttt{Paquetes: } [7, 2, 5, 8, 9, 1] \\
  \textbf{Salida: }  4 9 6 8 9\\
  Finalmente los camiones cargados son: $c1 = 9$, $c2 = 6$, $c3 = 8$, $c4 = 9$, con $k = 4$ como retorn\'o el programa.
\subsubsection{Instancia que utiliza 1 solo cami\'on: }
  Se ejecut\'o para la instancia presentada en \textbf{Ejemplos} de la secci\'on \textbf{Introducci\'on} para verificar que el resultado obtenido sea el correcto. \\
  \textbf{Archivo de Test: } $test\_ej1\_1camion.in$  \\
  \textbf{Instancia Entrada: } 20 10 2 2 2 2 2 2 2 2 2 2 \\
  \textbf{Archivo de Salida: } $test\_ej1\_1camion.out$ \\
  De la entrada tenemos que los siguientes datos: \\
  \texttt{L\'imite Camion: 20} \\
  \texttt{Cantidad de Paquetes: 10} \\
  \texttt{Paquetes: } [2, 2, 2, 2, 2, 2, 2, 2, 2, 2] \\
  \textbf{Salida: } 1 20\\
  La soluci\'on es la esperada seg\'un el ejemplo en la \textit{Ejemplos}.\\
\subsubsection{Instancia que necesita $n$ camiones: }
Se ejecut\'o para la instancia presentada en \textbf{Ejemplos} de la secci\'on \textbf{Introducci\'on} para verificar que el resultado obtenido sea el correcto. \\
\textbf{Archivo de Test: } $test\_ej1\_limite.in$  \\
\textbf{Instancia Entrada: } 50 10 50 50 50 50 50 50 50 50 50 50\\
\textbf{Archivo de Salida: } $test\_ej1\_limite.out$ \\
De la entrada tenemos que los siguientes datos: \\
\texttt{L\'imite Camion: 50} \\
\texttt{Cantidad de Paquetes: 10} \\
\texttt{Paquetes: } [50, 50, 50, 50, 50, 50, 50, 50, 50, 50] \\
\textbf{Salida: } 10 50 50 50 50 50 50 50 50 50 50\\
La soluci\'on es la esperada seg\'un el ejemplo en la \textit{Ejemplos}.\\
\subsubsection{Cantidad estimada de instrucciones}
Se crearon varias instancias para poder verificar que el algoritmo cumple con las condiciones de complejidad del enunciado.\\
Para realizar estos tests, en cada uno se crearon 100 instancias de forma tal que para cada una de las instancias van aumentando la cantidad de paquetes. Es decir, la instancia $i$-\'esima contiene $i$ paquetes a ordenar, con $i \in [1..100]$.\\
Para obtener una estimaci\'on del total de operaciones realizadas, en la implementaci\'on se declar\'o una variable \texttt{contadorOperaciones} donde por cada instrucci\'on realizada se le agrega el costo de \'esta instrucci\'on. \\
\textbf{C\'odigo de los Tests: } $TestEj1.java$
\paragraph{}
\textbf{Casos Aleatorios: }
  \paragraph{}
  En cuanto a la aleatoriedad, se refiere a c\'omo fueron generadas las instancias. En la implementaci\'on de \'estas se utiliz\'o la clase \textbf{Random} de la biblioteca de Java \cite{random} en la cual se encuentra implementada la 
  funci\'on \textit{nextInt(int n)}\cite{random} en donde dado un n\'umero $n$ devuelve el valor entero pseudoaleatorio uniformemente distribuido entre 0 (inclusive) y el valor especificado (no inclusive), elaborado a partir de la secuencia de este generador de números aleatorios.
  Entonces al momento de generar las instancias, el l\'imite del cami\'on toma un valor aleatorio entre 1 y 100 (nos pareci\'o que hasta 100 ser\'ia suficiente para apreciar el comportamiento de los resultados en funci\'on del tama\~no de la entrada):\paragraph{}
  \texttt{while} ($limite_{aux}$ == 0) \{
  \texttt{/* para que el limite no sea 0 */} \\ 
  \hspace*{20pt} $limite_{aux}$ = \texttt{Math.abs(r.nextInt(100)); // El limite es aleatorio} \\
  \hspace*{10pt}\}
  \paragraph{}
  y luego los paquetes toman un valor aleatorio entre 1 y el l\'imite establecido aleatoriamente (para que el paquete no supere el l\'imite y cumpla el invariante del m\'etodo de Pascual). \\
  Luego al finalizar esta subsecci\'on se mostrar\'a un gr\'afico donde se comparan los 3 casos elegidos. \\
  \textbf{Archivo de Test: } $test\_ej1\_casos\_aleat.in$  \\
  \textbf{Archivo de Salida: } $test\_ej1\_casos\_aleat.out$ \\
  \textbf{Archivo de Salida (Mediciones): } $test\_ej1\_mediciones\_casos\_aleat.out$ 
  \paragraph{}

\textbf{Casos Mejores: }
  \paragraph{}
  Como se mencion\'o en la secci\'on \textit{Introducci\'on}, los mejores casos para este problema son aquellos en donde los datos de entrada cumplen que dada una secuencia de paquetes y un l\'imite de carga, todos ellos pueden ser cargados en un \'unico cami\'on sin superar el l\'imite de carga. \\
  A continuaci\'on se justifica por qu\'e estas instancias son mejores casos:
  \paragraph{}
  \begin{itemize}
   \item Inicializar las variables tiene complejidad temporal $O(1)$.
   \item Luego hay que recorrer todos los paquetes a partir del segundo hasta el \'ultimo paquete, esto tiene complejidad $\Omega(cantidadPaquetes)$.
   \item Dentro de este ciclo, obtener el cami\'on menos cargado cuesta $O(1)$, y luego la comparaci\'on del condicional es $O(1)$
   \item Como sabemos que la suma del peso de los paquetes nunca supera el l\'imite de carga del cami\'on, la condici\'on es siempre \textbf{verdadera} y luego se actualiza el valor del \'unico cami\'on que se esta cargando. Como el tama\~no del Heap y de la lista siempre es igual a 1, este paso cuesta $O(1)$.
   \item Al finalizar el ciclo se obtienen los paquetes cargados en el \'unico cami\'on y se devuelve la lista solicitada.
  \end{itemize}
  \paragraph{}
  Luego concluimos que en estos casos, la complejidad temporal del algoritmo tiene comportamiento $O(n)$.
  \paragraph{}
  Para crear las instancias, a cada instancia se le asigna un valor aleatorio al l\'imite de carga de los camiones de la misma forma que se utiliz\'o en el test anterior \textit{Casos Aleatorios}.\\
  Luego para que sea un mejor caso, se asigna a cada paquete el siguiente valor:
  \paragraph{}
  \begin{center}
    $paquete_j =$ \Large$\frac{limite}{i}$,\normalsize donde $i$ es el tama\~no de la instancia $i$-\'esima.
  \end{center}
  \paragraph{}
  De esta forma garantizamos que la suma de todos los paquetes no supera el l\'imite establecido.
  \paragraph{}
  \begin{center}
   \Large $\sum_{j=0}^{i-1}$ \Large $\frac{limite}{i}$ \normalsize  $ \leq limite$
  \end{center}
  \paragraph{}
  Luego al finalizar esta subsecci\'on se mostrar\'a un gr\'afico donde se comparan los 3 casos elegidos. \\
  \textbf{Archivo de Test: } $test\_ej1\_casos\_mejores.in$  \\
  \textbf{Archivo de Salida: } $test\_ej1\_casos\_mejores.out$ \\
  \textbf{Archivo de Salida (Mediciones): } $test\_ej1\_mediciones\_casos\_mejores.out$ \\

  \textbf{Casos Peores: }
  \paragraph{}
  Como se mencion\'o en la secci\'on \textit{Introducci\'on}, los peores casos para este problema son aquellos en donde los datos de entrada cumplen que dada una secuencia de paquetes de tama\~no $n$, los paquetes ingresados alcanzan el l\'imite de carga del cami\'on de manera que es necesario usar $n$ camiones.
  A continuaci\'on se justifica por qu\'e estas instancias son peores casos:
  \paragraph{}
  \begin{itemize}
   \item Inicializar las variables tiene complejidad temporal $O(1)$.
   \item Luego hay que recorrer todos los paquetes a partir del segundo hasta el \'ultimo paquete, esto tiene complejidad $\Omega(cantidadPaquetes)$.
   \item Dentro de este ciclo, obtener el cami\'on menos cargado cuesta $O(1)$, y luego la comparaci\'on del condicional es $O(1)$
   \item Como sabemos que el peso de los paquetes siempre alcanza el l\'imite de carga del cami\'on, la condici\'on es siempre \textbf{falsa} y luego se crea un nuevo cami\'on donde se le coloca este paquete ($O(1)$), y se agrega este cami\'on al la lista ordenada de camiones y al Heap , estas instrucciones cuestan $O(1)$ y $O(log(\#$ $Camiones$ $Utilizados))$ respectivamente. Como la cantidad de camiones utilizados no supera la cantidad de paquetes, $O(log(\#$ $Camiones$ $Utilizados))$ = $O(log$ $n)$
   \item Al finalizar el ciclo se obtienen los paquetes cargados en el \'unico cami\'on y se devuelve la lista solicitada.
  \end{itemize}
  \paragraph{}
  Luego concluimos que en estos casos, la complejidad temporal del algoritmo tiene comportamiento $O(n$ $log$ $n)$.
  \paragraph{}
  Para crear las instancias, a cada instancia se le asigna un valor aleatorio al l\'imite de carga de los camiones de la misma forma que se utiliz\'o en el test anterior \textit{Casos Aleatorios}.\\
  Luego para que sea un peor caso, se asigna a cada paquete el siguiente valor:
  \paragraph{}
  \begin{center}
    $paquete_j = limite$
  \end{center}
  \paragraph{}
  De esta forma garantizamos que todos los paquetes alcanzan el l\'imite establecido y se utilicen $i$ camiones ($i$ tama\~no de la $i$-\'esima instancia).
  \paragraph{}
  Luego al finalizar esta subsecci\'on se mostrar\'a un gr\'afico donde se comparan los 3 casos elegidos. \\
  \textbf{Archivo de Test: } $test\_ej1\_casos\_peores.in$  \\
  \textbf{Archivo de Salida: } $test\_ej1\_casos\_peores.out$ \\
  \textbf{Archivo de Salida (Mediciones): } $test\_ej1\_mediciones\_casos\_peores.out$ \\

\subsubsection{Comparaci\'on de la cantidad de operaciones de los distintos casos} 
En el siguiente gr\'afico (Figura 2) se puede ver que el comportamiento de cada uno de los casos presentados en la secci\'on anterior es el esperado. Para poder apreciar mejor los resultados, se dividieron las cantidades de operaciones por la cantidad de paquetes y as\'i poder ver la forma logar\'itmica de la funci\'on.\\\
\paragraph{}
En \textit{Casos mejores} podemos ver que a partir de una determinada cantidad de paquetes el algoritmo tiene un comportamiento lineal bastante claro, ya que al dividir las operaciones como se mencion\'o en la operaci\'on anterior hace que la secuencia se vea como una constante.
\paragraph{}
En \textit{Casos peores} se puede apreciar el comportamiento logar\'itmico de la funci\'on y adem\'as que es el caso que m\'as operaciones realiza de los otros 2.
\paragraph{}
En \textit{Casos Aleatorios} se puede ver que si bien no son casos peores intencionalmente, la cantidad de operaciones tiene un comportamiento logar\'itmico bastante peor que los \textit{casos mejores} pero que no llegan a superar los casos peores, como se esperaba.
\begin{center}
\begin{figure}[h]
  \includegraphics [scale=0.40] {graficos/problema1_comparacionCasos.png}\\
  \caption{Comparaci\'on de los casos Aleatorios, Mejores y Peores}
\end{figure}
\end{center}
\newpage
\subsection{Conclusiones}
En este ejercicio, aplicamos el método goloso e ineficiente de Pascual para cargar los paquetes en distintos camiones. En los experimentos se puede notar el car\'acter goloso del comportamiento en la complejidad obtenida y uno  de los factores fundamentales para lograr una buena performance en este algoritmo es la elecci\'on de una buena estructura de datos, en este caso la utilizaci\'on del Heap. \\
Gracias a esto el peor caso cumple con la cota de complejidad requerida. En los experimentos se pueden ver que las complejidades analizadas de cada caso coinciden con los resultados obtenidos.

\subsection{Código fuente}

\subsubsection{Camion.java}

\verbatiminput{../src/problem/problem1/Camion.java}

\subsubsection{CamionComparator.java}

\verbatiminput{../src/problem/problem1/CamionComparator.java}

\subsubsection{Paquete.java}

\verbatiminput{../src/problem/problem1/Paquete.java}

\subsubsection{Problem1.java}

\verbatiminput{../src/problem/problem1/Problem1.java}
